\begin{tabular}[c]{|lp{5cm}|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{24}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Matrice des apprentissages critiques du parcours PilPro au S3} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{5}{c|}{\textcolor{saeC}{\bfseries SAÉs}}
 & \multicolumn{17}{c|}{\textcolor{ressourceC}{\bfseries Ressources}}\\ 
\cline{3-24} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Mettre en oeuvre un système de...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Développer des applications...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Piloter la mise en production d'un réseau...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Mettre en place d'une solution de...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Portfolio}}

 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux de campus}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux opérateurs}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Services réseaux avancés}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Services d'annuaires}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Chaînes de transmissions numériques}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Fibres optiques et propagation}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux d'accès}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Consolidation de la programmation}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Programmation événementielle}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Gestion d'un système de bases de données}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais professionnel 1}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Projet Personnel et Professionnel}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Mathématiques : Analyse de Fourier}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Téléphonie sur IP}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Relation client}}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE352}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE371}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PORTFOLIO}}}

 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R301}{\textcolor{ressourceC}{R3.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R302}{\textcolor{ressourceC}{R3.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R303}{\textcolor{ressourceC}{R3.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R304}{\textcolor{ressourceC}{R3.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R305}{\textcolor{ressourceC}{R3.05}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R306}{\textcolor{ressourceC}{R3.06}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R307}{\textcolor{ressourceC}{R3.07}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R308}{\textcolor{ressourceC}{R3.08}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R309}{\textcolor{ressourceC}{R3.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R310}{\textcolor{ressourceC}{R3.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R314}{\textcolor{ressourceC}{R3.14}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R351}{\textcolor{ressourceC}{R3.PilPro.16}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R352}{\textcolor{ressourceC}{R3.PilPro.17}}}

\\ 
\hline 
\multicolumn{24}{|l|}{\hyperlink{RT1}{\textcolor{compCA}{\bfseries RT1 - Administrer les réseaux et l'Internet }}} \\ 
\multicolumn{24}{|l|}{\small Niveau 2 - Administrer un réseau} \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Configurer et dépanner le routage dynamique dans un réseau}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Configurer et expliquer une politique simple de QoS et les fonctions de base de la sécurité d'un réseau}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer des postes clients et des solutions virtualisées adaptées à une situation donnée}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  & $\times$
 &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer des services réseaux avancés}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  & $\times$
 &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Identifier les réseaux opérateurs et l'architecture d'Internet}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  & $\times$
 &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  & $\sim$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{24}{|l|}{\hyperlink{RT2}{\textcolor{compCB}{\bfseries RT2 - Connecter les entreprises et les usagers }}} \\ 
\multicolumn{24}{|l|}{\small Niveau 2 - Maîtriser les différentes composantes des solutions de connexion des entreprises et des usagers} \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}}\end{tabular} & 
$\times$ &  &  &  & $\times$
 &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en place un accès distant sécurisé}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en place une connexion multi-site via un réseau opérateur}}\end{tabular} & 
$\times$ &  & $\times$ &  & $\times$
 &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Administrer les réseaux d'accès des opérateurs}}\end{tabular} & 
$\times$ &  &  &  & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$ & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\sim$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{24}{|l|}{\hyperlink{RT3}{\textcolor{compCC}{\bfseries RT3 - Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T }}} \\ 
\multicolumn{24}{|l|}{\small Niveau 2 - Développer une application R\&T} \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Automatiser l'administration système avec des scripts}}\end{tabular} & 
 &  &  &  & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}}\end{tabular} & 
 & $\times$ &  &  & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Utiliser un protocole réseau pour programmer une application client/serveur}}\end{tabular} & 
 & $\times$ &  &  & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Installer, administrer un système de gestion de données}}\end{tabular} & 
 & $\times$ &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & $\times$ &  &  &  & $\sim$\\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Accéder à un ensemble de données depuis une application et/ou un site web}}\end{tabular} & 
 & $\times$ &  &  & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{24}{|l|}{\hyperlink{PilPro1}{\textcolor{compSA}{\bfseries PilPro1 - Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité }}} \\ 
\multicolumn{24}{|l|}{\small Niveau 1 - Mettre en œuvre un projet R\&T} \\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC24.01PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Compréhension d'un cahier des charges technique R\&T}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\sim$ & $\sim$ & $\times$ & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC24.02PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Planification des étapes d'un projet technique R\&T}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  & $\sim$ &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC24.03PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Co-animation d'une équipe technique}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\sim$ & $\times$ &  & $\sim$ &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC24.04PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Proposition de solutions techniques R\&T efficientes}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\sim$ &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC24.05PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Échanges vulgarisés ou techniques avec tous les acteurs d'un projet}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{24}{|l|}{\hyperlink{PilPro2}{\textcolor{compSB}{\bfseries PilPro2 - Gérer des activités R\&T en termes organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux }}} \\ 
\multicolumn{24}{|l|}{\small Niveau 1 - Élaborer un projet technique} \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC25.01PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Prise en compte des contraintes d'un pilotage de projet R\&T}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  & $\sim$ & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC25.02PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Planification de solutions techniques R\&T efficientes}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  & $\sim$ &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC25.03PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Prise de conscience des enjeux de la communication dans les relations interpersonnelles}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\sim$ & $\times$ &  & $\sim$ &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC25.04PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Établissement d'un relationnel de qualité}}\end{tabular} & 
 &  &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\sim$ & $\times$ &  & $\sim$ &  & \\ 
\hline 
\end{tabular}